%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-7 auf Seite 388.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption,floatrow,listpen}
\captionsetup[subtable]{labelformat=brace,textfont=small,labelfont=up}
\newseparatedlabel\Tablabel{table}{subtable}\newseparatedref\Tabref{--\textit}
\floatsetup[subtable]{style=Plaintop}\floatsetup[subfigure]{style=plain}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{table}
\ttabbox[\FBwidth]{%
 \begin{subfloatrow}
  \ttabbox{\caption{Erste Teiltabelle}\Tablabel{subtab:A}}%
   {\begin{tabular}{l c c}\hline
    Erste Zeile  & 1 & 2 \\ Zweite Zeile & 4 & 7 \\\hline
   \end{tabular}}
  \ttabbox{\caption{Zweite Teiltabelle innerhalb der Umgebung \texttt{subfloatrow}.}
     \Tablabel{subtab:B}}%
   {\begin{tabular}{l c c}\hline
    Erste Zeile   & 1 & 2 \\ Zweite Zeile  & 3 & 3 \\ Dritte Zeile & 4 & 7 \\\hline
   \end{tabular}}
  \ffigbox{\caption{Eine Abbildung \ldots}\Tablabel{fig:1}}{\rule{3cm}{1cm}}
 \end{subfloatrow}%
}{\caption{Zwei Teiltabellen durch geschachtelte \texttt{\textbackslash ttabbox}-Makros
   und Anwendung der Umgebung \texttt{subfloatrow}.}\label{tab:A}}
\end{table}

Es folgt eine Referenz auf Tabelle~\ref{tab:A} mit den Teiltabellen~\Tabref{subtab:A}
und \Tabref{subtab:B}, sowie der Teilabbildung~\Tabref{fig:1}.
\end{document}
